★賀！】全球經貿戰︰港中小企難捱！三成進出口商考慮裁員

貿易戰影響中小企經營環境，香港生產力促進局調查顯示，進出口貿易及批發等三大行業的營商信心指數，均低於50的盛衰分界線，該界別更有高達三成受訪企業考慮裁員。

當局公布今年第四季的「渣打香港中小企領先營商指數」，反映整體市場的綜合營商指數，由第三季的49.7下跌至43，是兩年以來的低位，其中綜合零售業、製造業及進出口貿易及批發表現最差。

報告顯示，進出口貿易及批發業者對前景最悲觀，近半數受訪企業表示，同時看淡「營業狀況」及「盈利表現」，這兩個指數均達有紀錄以來第二低位，並表示公司的生意額已受貿易戰影響，有84%受影響業者正考慮減少投資，另有30%考慮裁員。

炒三成咁少？
係都炒曬啦

經濟搞成咁
我會減少消費，減少出街娛樂，返工帶飯食
到時失業都仲有積蓄頂下

公屋+綜援笑到最後

now

day day pornhub

好，睇班sales狗都惡得耐，今次你仲唔陷家剷

港企有邊一日無諗裁員

消費梗係返係日本啦

港企 有邊日唔難捱 外有貿戰, 內有大陸鬥平鬥賤...